﻿Поиск остановок и составление расписания

# Парсеры данных
`python3 console.py parse`

Данная консольная команда отвечает за загрузку данных в базу из файлов. Второй параметр отвечает за тип парсера: *track* загружает треки, *station*  - остановки, а *separator* разделяет файл с треками на множество отдельных файлов по рейсам.


# Поиск остановок
Шаг 1 - разделение треков
`python3 console.py split <route> <lat_start> <long_start> <lat_finish> <long_finish>`
Принимает в качестве аргументов номер маршрута, для которого идет разделение, и координаты конечных станций.
Например: `python3 console.py split 36 55.556708 38.620766 55.565171 38.227452`

Шаг 2 - определение остановок автобуса
`python3 console.py stations <route> <out_file>`
Принимает в качестве аргументов номер маршрута и файл для вывода результата.
Например: `python3 console.py stations 36 result.json`

## Описание файла stations.py

Для поиска остановок используется "двухслойная" кластеризация.

Первый слой - FOREL. Фактически используется для разделения данных и ускорения работы второго слоя. Метод `clustering_station_tracks`.
Второй слой - Mean Shift. Возвращает уже точные координаты остановки. Метод `mean_clustering`.

# Расписание

Для подготовки к определению остановок так же используется команда `python3 console.py split`, для которой нужен номер маршрута и координаты конечных станций.

В модуле *analyser* находятся 2 файла: *schedule.py* и *analyser.py*.
Первый отвечает за поиск расписания, во втором только функция для маркировки направленяи на треков из команды `python3 console.py split`.


## Описание файла schedule.py

Для поиска расписаний используются только те точки трека, что имеют пометку о направлении движения, т.е. те, для которых известна в направлении какой конечной остановки они едут.

Точка входа `get_schedule` принимает номер маршрута для поиска расписания. Затем программа получает список остановок этого маршрута и вычисляет время посещения остановок автобусами. 

Для этого программа берет отметки трекера в некотором радиусе вокруг станции (радиус задается константой `SCHEDULE_STATION_RADIUS`). Затем, используя данные о времени в точках трека, она делит их на оси времени на кластеры  алгоритмом Forel. Предполагается что каждый кластер - это посещение автобусом остановки.

Так как расчет времени посещений ведется для каждой остановки отдельно, а радиус поиска вокруг станции задан большой, есть риск что на одной остановке один автобус может быть отмечен дважды, с некоторым интервалом. Например, могут быть получены два кластера с точками за 100 метров *до* остановки и 100 метров *после* остановки, соответственно с 5 минутным интервалом.

Чтобы избежать этого, для каждого автобуса строится история посещения им остановок `bus_visits_timeline`. Она сливает кластеры посещения остановок в случаях: 

1. Автобус дважды подряд отметился на одной и той же остановке 
2. Между двумя посещениями одной остановки прошло меньше `SCHEDULE_TIME_INTERVAL` секунд, даже если кажется что посещалась другая остановка между этим.  Ситуация возможна, если отметки оказались между двумя близко расположенными остановками, а автобус  еще и стоял на одной из них долго - тогда может получиться ошибочная ситуация посещения остановок A->B->A->C

После этой обработки, данные перегруппировываются и на выход идет расписание в формате:

    {
        'station_id1': {
            'info' ('station_id', 'lat', 'lon'),
            TO_START_KEY: {
                'day1': [time1, time2..],
                'day2: [time1, time2..]
            },
            FROM_START_KEY: {
                'day1': [time1, time2..],
                'day2: [time1, time2..]
            },
        },
        'station_id2': ...
    }
 
`TO_START_KEY` и `FROM_START_KEY` - разные направления движения.


В текущей версии нет сброса файла расписаний в `json`, например, т.к. качество алгоритма еще низкое - в первую очередь необходимо использовать данные за несколько дней и слить их в единое, статистически значимое расписание.

Предварительные данные по расписанию можно увидеть в виде таблицы в браузере по адресу `127.0.0.1:5000/schedule/<route>`

## Описание файла app.py
В данном файле используется Flask для визуализации данных в браузере.  В частности, используются Яндекс.Карты с расширением *HeatMap*. Это позволяет выводить на карте треки состоящие из большого числа точек и наглядно видеть плотность трафика в каждой точке карты.

`action_dchedule` используется для построения отладочной таблицы с расписанием по маршруту
